<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
    <channel>
        <title>RSS Website Kementerian Komunikasi dan Informatika RI</title>
        <description>RSS Berita</description>
        <link>https://kominfo.go.id/</link>
    <item>
        <title>Siaran Pers No. 490/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Menjadi Ketua Digital Economy Working Group G20 yang Pertama, Kementerian Kominfo dukung Agenda Prioritas Indonesia dalam Masa Presidensi G20</title>
        <link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39110/siaran-pers-no-490hmkominfo122021-tentang-menjadi-ketua-digital-economy-working-group-g20-yang-pertama-kementerian-kominfo-dukung-agenda-prioritas-indonesia-dalam-masa-presidensi-g20/0/siaran_pers</link>
        <description>Selaku leading sector dalam transformasi digital Indonesia, Kementerian Kominfo tidak hanya berupaya mewujudkan transformasi digital di dalam negeri tetapi juga memperjuangkannya di dalam meja perundingan internasional, termasuk dalam Forum G20. </description>
        <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:54:30 +0700</pubDate>
        <flag/>
    </item>
    <item>
        <title>Siaran Pers No. 489/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Ciptakan Komunikasi Publik Efektif, Kominfo Ajak Masyarakat Tangkis Hoaks Bersama</title>
        <link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39108/siaran-pers-no-489hmkominfo122021-tentang-ciptakan-komunikasi-publik-efektif-kominfo-ajak-masyarakat-tangkis-hoaks-bersama/0/siaran_pers</link>
        <description>Kementerian Kominfo telah mengaktivasi multikanal komunikasi publik untuk mendiseminasikan berbagai kebijakan dan program pemerintah.</description>
        <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:51:35 +0700</pubDate>
        <flag/>
    </item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 488/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Kominfo terus Perkuat SDM Bidang Digital melalui Desain yang Adaptif dan Visioner</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39103/siaran-pers-no-488hmkominfo122021-tentang-kominfo-terus-perkuat-sdm-bidang-digital-melalui-desain-yang-adaptif-dan-visioner/0/siaran_pers</link>
<description>Kementerian Komunikasi dan Informatika akan terus mengembangkan kualitas Sumber Daya Manusia (SDM)/Talenta Digital Indonesia secara komprehensif.</description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:39:52 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 487/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Kilas Balik Capaian Program Ekonomi Digital 2021, Kominfo Patok Target Baru untuk 2022</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39102/siaran-pers-no-487hmkominfo122021-tentang-kilas-balik-capaian-program-ekonomi-digital-2021-kominfo-patok-target-baru-untuk-2022/0/siaran_pers</link>
<description>Kementerian Kominfo telah berhasil melaksanakan program digitalisasi UMKM melalui program fasilitasi active selling, Digital Entrepeneur Academy (DEA), dan UMKM di 10 kawasan wisata prioritas. </description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:38:50 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 486/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Dorong Tata Kelola Pemerintahan Digital, Kominfo Lakukan Pengembangan Smart City dan Pembangunan Pusat Data Nasional (Government Cloud)</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39101/siaran-pers-no-486hmkominfo122021-tentang-dorong-tata-kelola-pemerintahan-digital-kominfo-lakukan-pengembangan-smart-city-dan-pembangunan-pusat-data-nasional-government-cloud/0/siaran_pers</link>
<description>Untuk menunjang optimalisasi Pemerintahan Digital di Indonesia, pada tahun 2021, Kementerian Kominfo terus mendorong pengembangan program smart city serta pembangunan Pusat Data Nasional (government cloud).</description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:26:14 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 485/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Jaga Ruang Digital, Kominfo ingin Masyarakat Aman dan Bebas dari Konten Negatif</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39100/siaran-pers-no-485hmkominfo122021-tentang-jaga-ruang-digital-kominfo-ingin-masyarakat-aman-dan-bebas-dari-konten-negatif/0/siaran_pers</link>
<description>Sepanjang tahun 2021, Kementerian Kominfo telah melakukan pemutusan akses terhadap 565.449 konten negatif dan melakukan penerbitan klarifikasi terhadap informasi yang tidak tepat (hoax debunking) 1.773 isu hoaks/disinformasi. </description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:22:05 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 484/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Farming dan Refarming Spektrum Frekuensi Radio untuk Loncatan Kemajuan Teknologi Digital Indonesia</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39099/siaran-pers-no-484hmkominfo122021-tentang-farming-dan-refarming-spektrum-frekuensi-radio-untuk-loncatan-kemajuan-teknologi-digital-indonesia/0/siaran_pers</link>
<description>Menkominfo Johnny G. Plate mengarahkan untuk mengoptimalkan kualitas layanan jaringan 4G maupun pengembangan jaringan 5G di Indonesia. </description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:17:43 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 483/HM/KOMINFO/12/2021 tentang Gelar Infrastruktur Digital Masif, Komitmen Kominfo Hadirkan Konektivitas Berkualitas</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39098/siaran-pers-no-483hmkominfo122021-tentang-gelar-infrastruktur-digital-masif-komitmen-kominfo-hadirkan-konektivitas-berkualitas/0/siaran_pers</link>
<description>Kementerian Kominfo terus mempercepat pembangunan infrastruktur digital di seluruh penjuru Indonesia. Upaya ini dilakukan untuk menangkap peluang di tengah tren positif pertumbuhan sektor Informatika dan Komunikasi (Infokom) nasional.</description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:06:17 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 482/HM/KOMINFO/12/2021 Tentang Optimalisasi Ekosistem Ekonomi Digital Tahun 2022, Kominfo Lanjutkan Dua Program</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39096/siaran-pers-no-482hmkominfo122021-tentang-optimalisasi-ekosistem-ekonomi-digital-tahun-2022-kominfo-lanjutkan-dua-program/0/siaran_pers</link>
<description>“Untuk memfasilitasi para startup digital, Kementerian Kominfo memiliki program komprehensif dimulai dari level pengenalan terhadap startup hingga business matchmaking,” ujarnya dalam pernyataan pers “Mendigitalkan Indonesia: Retropeksi Kominfo 2021 dan Outlook 2022, di Press Room Kementerian Kominfo, Jakarta, Kamis (30/12/2021).</description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 22:10:08 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
<item>
<title>Siaran Pers No. 481/HM/KOMINFO/12/2021 Tentang Tingkatkan Penjagaan Ruang Digital, Tahun 2022 Kominfo Operasikan TKPPSE secara Penuh</title>
<link>http://www.kominfo.go.id/content/detail/39094/siaran-pers-no-481hmkominfo122021-tentang-tingkatkan-penjagaan-ruang-digital-tahun-2022-kominfo-operasikan-tkppse-secara-penuh/0/siaran_pers</link>
<description>Kementerian Komunikasi dan Informatika terus melakukan upaya pemutusan akses terhadap konten ilegal dan negatif untuk menjaga ruang digital agar bisa dimanfaatkan secara produktif. Juru Bicara Kementerian Kominfo Dedy Permadi menyatakan, komitmen itu diperkuat pada tahun 2022 dengan mengoperasikan Tata Kelola Pengendalian Penyelenggara Sistem Elektronik (TKPPSE) secara penuh.</description>
<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 21:08:16 +0700</pubDate>
<flag/>
</item>
</channel>
</rss>